\section{Routering}

\begin{frame}{URL's}
	
	Webservers kunnen extra GET data verwerken:

	\begin{itemize}[<+->]
		\item \texttt{bier.nl/index.php?name1=value1\&name2=value2}
		\item \texttt{bier.nl/index.php/name1/value2/name2/value2}
		\item \texttt{bier.nl/index.php/winkel/aanbiedingen}
	\end{itemize}

	\uncover<4>{
	\begin{block}{Idee van CodeIgniter:}
		Gebruik 1 standaard \texttt{index.php} bestand dat zulke argumenten ontcijfert en dan de juiste pagina teruggeeft.
	\end{block}}

\end{frame}



\begin{frame}[fragile,t]{URL segmenten}
	\begin{block}{Gebruiker:}
	De gebruiker vraagt deze URL op:\\ \texttt{\small http://bier.nl/index.php/mycontroller/functie/[args]}
	\end{block}
	\pause
	
	% \begin{block}{GET request:}
	% \texttt{GET /index.php/\hi<3>{mycontroller}/\hi<4>{functie}/\hi<5>{[args]}\fakehi\\Host: bier.nl\\User-Agent: \ldots}
	% \end{block}
	
	% \pause

	\begin{block}{CodeIgniter zoekt:}
	een \texttt{controller}\fakehi genaamd \hi<3>{\texttt{Mycontroller}}\fakehi en roept daarin de \hi<4>{\texttt{functie}}\fakehi aan met de genoemde \hi<5>{\texttt{argumenten}}\fakehi
	\end{block}

	% \pause\pause\pause\pause

	\begin{codeblock}<6>{Alsof hij dit zou doen:}
		\begin{pygmented}{php}{-O startinline}
			new Mycontroller()->functie($arg1,$arg2,...);
		\end{pygmented}
	\end{codeblock}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Een trucje}
	Je kunt de url's nog mooier maken met apache's \texttt{mod\_rewrite}:
	\begin{itemize}
		\item \texttt{bier.nl/\only<-2>{\hi<2>{index.php/}}name1/value2/name2/value2}\fakehi
		\item \texttt{bier.nl/\only<-2>{\hi<2>{index.php/}}blog/latest}\fakehi
	\end{itemize}

	\pause\pause\pause

	\begin{codeblock}{\texttt{.htaccess}:}
		\begin{pygmented}{apacheconf}{-O linenos}
RewriteEngine on
RewriteCond $1 !^(index\.php|img|js|css|robots\.txt)
RewriteRule ^(.*)$ /~1234567/P2/index.php/$1 [L] $endfix
		\end{pygmented}
	\end{codeblock}


\end{frame}